遼寧艦7月訪香港 台灣國軍：若繞台就是挑釁

遼寧艦7月訪港 國軍：若繞台就是挑釁

2017-06-26 09:33聯合報 記者賴錦宏╱即時報導

中共首艘航母遼寧艦7月將訪問香港，作為慶祝香港回歸大陸20週年活動的一部分。遼寧艦還將首次對外開放，讓香港民眾登艦，瞭解大陸的國防實力，若此行順利，也將是遼寧艦首次對公眾開放。

據未來網報導，遼寧艦赴港的消息引發台灣方面關注。據東森新聞雲報導，國防部表示，將持續掌握周邊解放軍動態，並依規定作好應處作為。國軍官員透露，遼寧艦赴香港路線有兩個選項，其一就是經由台灣海峽，「此選項對台影響最低」;另外，若要進行「武嚇」，可能會穿過日本宮古海峽，經由台灣東部海域，並從巴士海峽到香港。該官員稱，此舉等同「繞台航訓」，就是「挑釁」。

報導還提到，遼寧號航母在去年12月下旬，即在多艘護衛艦的伴護下進行遠海訓練，即是經由宮古海峽再沿著台灣東部海域南下，再從鵝鑾鼻南方的巴士海峽轉到南海進行訓練；隨後在今年1月上旬，才從南海經台灣海峽北返，返回青島母港，完成「繞台航訓」。

挑釁又如何？

可能美軍又整兩三架艦陪你一齊繞台

如美日敢封鎖宮古海峽咪得囉

打仗未

侵：去繞台咁高興不如就一齊啦

希望有change

美軍又要派潛艇監視隻爛船

垃圾艦 完全冇睇既價值

美國福特號幾時來港

嘴炮準備。
蔡總統︰預備........！射！

留名睇踩台五毛離間計
收皮啦支那豬

想問下 挑釁又點
台灣係咪開火先

#14 揾嚟搞 1 小時前

[PSA][五毛注意] Show Blocked User 揾嚟搞 #122718

湯家驊技術性KO楊岳橋： 我係民主派 唔使人哋批准
壹傳媒員工被賣豬仔 職工盟李卓人聽不到？要靠工聯會？
台空軍又出醜 經國號戰機射導彈沒點火墮海
黎智英壹傳媒推假自僱縮皮 台港工會齊炮轟
壹傳媒逼員工變自僱 內部怒氣沖天
經典回望‧1997影片 解放軍對英兵霸氣喊話︰你們可以下崗，我們上崗！
請陳志全向公眾解答 為什麼「台灣議會內連線」沒有國民黨？
傀儡？棋子？ 東網爆港獨陳浩天收台獨資助
美國軍艦為什麼撞不贏貨輪？那就好比雞蛋碰石頭

怕你隻廢船行行下斷龍骨自沉呀

睇實橫須賀基地有無異動

其實過唔過到巴拿馬運河、望唔望到大嶼山？

其實一月已經試過

台灣派戰機全程監控

始終 中台兩邊都係 咀炮國, 唔敢真打

睇開d啦
支那個門口俾美國泊晒成隊人都無講野啦
唔報低調當俾鬼壓啦